徐家健：誰在害怕沈旭暉？

2011年，PBS（美國公共電視網）拍攝了一部關於中國藝術家艾未未的紀錄片。誰在害怕艾未未？受訪時艾未未回答：「這個政權由一些最不要臉的說謊者擁戴着，他們靠幫腔說謊、蔑視羞辱良知，享受着獨裁統治下的優惠，這些人是要受到審判的……」
想當年，艾未未堅持拒絕合作、拒絕飲茶。
從大灣區福地到黃色經濟圈

2019年2月，特區政府提出修訂《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》。

2019年3月，行政長官聯同行政會議通過向立法會提交修例草案，並安排4月3日首讀。民陣發起首次大遊行反對修例，商界亦紛紛表示憂慮。

2019月4月，另一平行時空，本地學者沈旭暉接受《大公報》訪問時，鼓勵港青到大灣區發展：「大灣區是香港的福地，香港人應該思考如何利用周邊的關係，既鞏固香港的位置，同時對國家有貢獻。」他更以身作則，在浙江桐鄉籌建「耀華國際生活教育學院」。

兩個紅二代，一個堅持拒絕飲茶，一個要港青擁抱「飲喜茶」文化。想當年，誰在幫腔說謊、享受着獨裁統治下的優惠？

2019月12月，審判來臨。大公報質問沈旭暉，推銷「黃色經濟圈」是否左右逢源？雙面人、變色龍，在「黃」「藍」之間穿梭投機的指控，還有之後官媒一連串狙擊。短短數月間，誰在害怕沈旭暉？

我也害怕沈旭暉，怕的卻不是變色龍等指控。怕，是怕他誤人子弟。
一個被徹底推翻的需求預測

2016年4月，沈受訪時宣稱，研究國際關係的人躲在香港才是逃避，並希望遠離公眾視線專注幕後、對媒體訪問和專欄可推則推，他更作出驚人預測：香港起碼在未來10年也不需要他！

風水佬呃你十年八年，2020年1月，「吹水佬」在推不掉的訪問中透露：「雖然我不特別喜歡出鏡，但無可否認video的受歡迎程度日漸增加，所以也會計劃拍片，以切合這個年代的需要。」

學者為社會審時度勢，分析及推斷能力尤為重要。短短幾年，由「不需要」到「以切合這個年代的需要」，網民的需求徹底推翻了沈的預測。
當高貴立場遇上低級分析

沈的個人去向，沒有太大公共性。早前他質疑林鄭政府「局部封關」時，卻提出兩個錯誤觀點：其一，「關閉西九高鐵站、紅磡站、沙頭角及文錦渡口岸（約佔總入口10%），但入境旅客的主要來源，包括羅湖、落馬洲、皇崗、深圳灣、港珠澳大橋、港澳碼頭、國際機場等（約佔90%），依然開放」；其二，「內地暫停簽發自由行到香港，但商務、探親、其他原因到香港的內地人，可繼續入境，後者約佔37%。由於商務旅遊是國情一部份，邏輯上，消閒入境的必然有部份轉以商務簽證，相信37%會變成約50%」。

質疑政府這高貴立場，牛頭角順嫂也會吧。正確分析，要問各交通服務及口岸的替代性有多高。旅客是有腳的，不同口岸的替代性愈高，局部封關的成效便愈低。另方面，只繼續容許商務等內地人入境，不管消閒入境是否轉以商務簽證，邏輯上，剩下來的比例必是100%。相信37%會變成約50%之說，是沒邏輯的低級分析。
社會科學家不懂社會科學分析

近期一點，在比較武漢肺炎與美國流感時，沈強調這亦是社會科學問題。同意，問題是他並沒提出社會科學的答案。

首先，沈指「美國流感」不是一種病毒，而是出現在美國、很多種流感的集合。準確點，我認為「美國流感」是多種病毒，很多種流感病毒的集合。說武漢肺炎是一種病毒，卻話美國流感是一種集合，是語言偽術。

更嚴重的謬誤，是在比較兩者的死亡率時，沈解釋：「而根據官方數據，武漢肺炎目前死亡率大約3%，都是直接數字，這還未算不少專家對中國官方是否刻意調低數字充滿質疑（有學者估算倍之）。不少中國學者又強調，只要武漢肺炎更多輕微患者確診，死亡率就會進一步調低，屆時就可以『放鬆』，這是另一謬誤：須知美國流感有了足夠案例，已經成功研發出疫苗，有效率約為60%，但武漢肺炎至今無疫苗可用、未有足以廣泛使用的有效藥可治，總體風險就比美國流感大得多。」

正確的小學程度數學分析是這樣的：要知道，死亡率是死亡人數與確診人數之比。因此，更多受感染的人被確診，亦會增加之後因感染而死亡的數字。小學生也知道，一個分數的分母與分子同時上升，其數值的改變視乎兩者的相對增幅。當漏網之魚的死亡率比原先公布的死亡率低，實際的死亡率才會下降；相反，死亡率會上升。這根本與美國流感有沒有足夠案例毫無關係。

正確的社會科學答案，其實要比較武漢肺炎與美國流感的社會成本。首先，有疫苗仍有成千上萬死亡個案，可解讀為：（1）疫苗未必有效；（2）疫苗的副作用或其他成本導致未有全民接種；（3）未有足以廣泛使用的有效藥可治。正所謂「七孔流血還七孔流血，死還死」，因染病引致不同程度的生活質素和生產力下降，都各有其社會成本。過去數十年健康經濟學估計，美國人的「統計生命價值」（Value of Statistical Life）平均約為700萬美元。不同程度的生活質素下降、工作能力喪失、額外醫療成本等，同樣有數得計。因此，當兩種病毒對感染者造成不同程度的長期損害，它們的社會成本不一定是較致命的高。
比恐襲更恐怖的反智宣傳

沈不懂經濟，國際反恐是其專業吧？元朗7．21事件，他形容為「屬於（1）無差別襲擊，完全針對平民；（2）遇襲者完全沒有攻擊性，包括老弱婦孺；（3）維持時間長達數小時，屬連續、反覆出現的攻擊；（4）目的是製造公眾無論在任何地方都對個人安全產生的恐慌……假如元朗案在世界任何其他地方出現，定義上，這都是一場Terrorist Attack」。

反智，因為有實證研究經驗的學者都知道，根據一套常用的統計數據Global Terrorism Database，恐襲定義要符合三大準則：（1）有意；（2）暴力；（3）非國家行為。再加上以下3個條件中至少兩個：（1）行動須有政治、經濟、宗教或社會目的；（2）目標是針對大眾而非直接受害者；（3）行為屬國際人道法所不容。換句話，什麼「無差別襲擊」等等，統統不在考慮之列。

學界以外，國際社會對恐襲沒有劃一的定義。以美國政府為例，其定義跟沈的出入很大。普遍外媒，亦只以mob attack或gang attack去報道7．21事件。
讀博，請不要害人

誰在害怕沈旭暉？我羨慕沈的影響力，他發表〈「黃色經濟圈」的十字路口，也是運動的十字路口（上）〉（《明報》，2019年12月16日）後，黃色經濟圈馬上遭官媒大力打壓，說好了的下集亦不了了之。然而，影響力是把雙刃劍，相信元朗7．21事件是恐怖襲擊的港人，跟形容「反送中」運動中黑衣人就是恐怖分子的人一樣，都是放棄了與國際接軌。

財經界有財演，學術界有學演。娛樂無妨，愚人卻無謂。一直宣揚「讀博害人」的人，請停止「讀博，害人」吧。

作者是香港亞太研究所經濟研究中心成員、美國克林信大學經濟系副教授及資訊經濟計劃附屬學者

睇黎中共真係開始好驚沈旭暉嘅影響力 連徐副教授呢啲「知名」經濟學者都要出動埋

開始維穩

明撚明自已引用個GTD準則 都係講緊連immediate victims以外都襲擊埋係恐襲定義條件之一 但徐副教授都仲可以噏得出「無差別襲擊」不在考慮之外呢個結論 現實係根據GTD呢個準則更加肯定到721背後根本就係non-state terrorism

Clemson真係大愛嘅平等僱主 連盲嘅都請做副教授

佢啲邏輯真係中國邏輯

徐副教授今次個食相好撚核突 上次屌沈旭暉個口罩供求分析係錯都仲叫做有少少理據 今次真係老屈當論據求鳩期搵啲嘢噏下就當反駁

佢無推論過就話唔係夠好笑啦 求其攞個定義出嚟9up就算

中共搵人屌沈旭暉，咁我就放心了

黨媒認證

以前仇思達係咁話沈旭暉投共

寫呢篇文嘅真係唔識㗎喎

拉

屌
同依位除副拗實變泥漿戰
唔回應或唔想回應又會被藍KOL話除副秒殺沈旭輝

當日走難移民，已經知永不需要依種垃圾

當自己香港人就係自己人

除褲教授，邊撚個嚟？

721係國家行為

用一篇狗屁不通o既野來抹黑沈旭暉, 中共港共真係好怕佢.

Dllm寫咁撚長就係為咗幫721維穩

721就係由國家機器發起針對平民嘅恐怖襲擊

大灣區香港角色係保留英國殖民地色彩先有用

連登網軍都應該就黎出招

本身都可以當沈旭暉變色龍
結果全部中媒都攻打佢，證明佢變左自己人

7.21 唔係恐怖襲擊都講得出， 徐副教授扮左咁耐終於除褲了~用(共)狗仔式比維尼條鑲人民幣賓周盡情抽插~~

警/鄉黑。7.21 恐怖襲擊事件~!!!

（1）有意；（2）暴力；（3）非國家行為。
再加上以下3個條件中至少兩個：（1）行動須有政治、經濟、宗教或社會目的；（2）目標是針對大眾而非直接受害者；（3）行為屬國際人道法所不容

係咪曲線指緊721係國家行為?

佢嫌沈鬧得唔夠甘？

沈：政府垃圾
除褲：
除褲：政府垃撚圾

仲要好撚驚個隻添

幾驚無人屌呀 即係又做岩左

沈教授快d整埋個youtube channel

乜水除副教授？

721 唔係恐襲/無差別攻擊咁係咩？
件事全世界都有眼見，照佢咁反駁，唔通佢同荷蘭叻一樣認為係毆鬥？
講真一件咁仆街嘅有牌無牌黑社會合作暴力襲擊事件
佢仲喺度討論咩外國定義係唔係恐襲做乜9 ？
學術界有學演？咁呢d 垃圾都只係學茄喱啡姐

沈教授自己人
已FC

話哂有料 有知名度 有國際連繫 既國際關係學者
對支那都好大威脅架

美國流感果度佢up緊乜春野

徐副教授引用果個GTD研究係只會計non-state terrorism
例如北韓或伊朗搞鄰國果種state terrorism就唔係佢地嘅研究範圍 點解徐副教授偏偏要引用呢個研究嘅準則呢?

敢講呢堆親土共友同沈教授同場討論, 無一個企得穩
呢啲友只敢文字單打, 自說自話, 所謂隔空攻擊, 要度幾日先諗到point

7.21元朗恐襲唔係恐襲咁係咩?

開大食會呀

揾嘢嚟屌

佢唔係指721唔係無差別咩
佢個definition係要無差別先當恐襲

721唔係無差別？

咁佢四月叫人番大灣區都真係畀人屌到飛起，但我諗呢刻冇人會懷疑佢立場

佢應該捉字眼

睇到好撚辛苦
唔係前言不對後語咁簡單
而係隻隻字我都明
串起成句我就唔知佢嗡乜鳩個種

我拎一段黎講(逐段講有排寫)
"說武漢肺炎是一種病毒，卻話美國流感是一種集合，是語言偽術。"

我想問,邊撚度偽術?
每年點解要用新既流感疫苗,因為當年既流感疫苗係專家推估當年會流行既病毒培養出黎既疫苗,流感病毒每年都會轉型變化,所以只能靠估
亦都因為咁,所以疫苗可以fail,而基於疫苗本身既性質
唔係人人都可以打,所以打流感疫苗既普及數字係低
(屌你又唔係一定擋,仲要硬食一次一堆弱化病毒)

講番武肺,COVID-19,暫時未發現明顯變種
雖然同SARS/MERS同屬冠狀病毒,但明顯不同
咁都仲唔撚係單一病毒?寫個條友知唔知自己講乜鳩

721都唔係無差別襲擊!?咁就證明佢真係盲架囉

只講病 我相信呢位仁兄 寧願感染流感都不願感染武肺吧

（1）行動須有政治、經濟、宗教或社會目的；（2）目標是針對大眾而非直接受害者；（3）行為屬國際人道法所不容。

睇完覺得中曬喎

嚴格黎講可以唔係
班白衫當哂嗰堆係黃絲係示威者

徐家健講恐怖主義嗰Part已經有問題

幫佢推本身就已經贏左
佢要打飛機咪由佢自己打
最緊要係令佢齋打飛機而冇任何實際影響力
藍屍藍KOL 都係冇咩回應嘅價值

寫咁長托咩，收幾錢一隻字

咁不如話 班元朗鄉黑去打埋林奠同習病毒先算係「無差別攻擊」啦

唔好意思, 我仲係 懷疑佢
佢到依家仲係鼓吹: 贏小圈子選舉, 贏咗, 香港就光復到
比你贏到既小圈子, 仲係咪小圈子

中共認證

唔明點解而家好似無人記起神駒都叫人番大灣區 大灣駒 又做紅底鑽探工程公司董事 咁都上得番位

依啲垃圾睇到一半已經知唔洗睇

沈旭暉唔夠黃係係黃人血饅頭左膠泛民打手

原本行動上唔係，但喺元朗站一定係無差別恐怖襲擊

呢班所謂學者一定唔掂啦，一係你好似阿叻嗰啲咁厚顔無恥就有得玩。

其實係咪冇人研究沈旭暉背景
沈旭暉出黎屌2句, 就覺得沈旭暉係自己友
連登係咪唔知咩叫高級紅

典型中共現代八股文

除褲係咪有有份發動恐怖襲擊

可以allin撐沈教授了，多謝中聯辦endorse

佢係有鼓吹9月要盡力贏過半議席
但就從來無講過贏到就等於光復咗香港
相反 佢認為光復呢個過程會好漫長隨時係講緊幾多個十年
所以佢認為發展黃色經濟圈去抗衡中共支配係有效而必需嘅做法之一

至少佢暫時仲係對己方利大於弊

所以我咪話佢係咪捉字眼
佢其他point都係咁上下

嚴格嚟講塔利班都係當所有外國人都係破壞佢家園嘅人姐
咁911 唔可以話係恐怖襲擊
佢地係為左保衞家園先911 美帝
係咪可以咁定?

你去睇咗佢個訪問先 佢有講咩係光復香港,
有講點先樣做, 就係叫大家, 全力用投票同共產黨抗爭

唔知佢up乜9

證明沈旭暉既工作好有成績

照妖鏡黎架喎
不過有共諜認證都係好事嚟嘅

要掘個背景出黎，我相信在座大多數都喺08年點樣為中華人民共和國吶喊助威。

冇永遠嘅朋友，但亦冇永遠嘅敵人

不用分那麼細
大家都有世界仔
而家有共同戰線先屌少句

首先，沈指「美國流感」不是一種病毒，而是出現在美國、很多種流感的集合。準確點，我認為「美國流感」是多種病毒，很多種流感病毒的集合。說武漢肺炎是一種病毒，卻話美國流感是一種集合，是語言偽術。
我已經晌度屌過
不過呢度啲人一樣鍾意幫人洗底即嘛

恐襲定義要符合三大準則：
（1）有意； 中
（2）暴力；中
（3）非國家行為。 拿你一係話國家行為一係中

再加上以下3個條件中至少兩個：
（1）行動須有政治、經濟、宗教或社會目的；政治中
（2）目標是針對大眾而非直接受害者；中
（3）行為屬國際人道法所不容。中

又幫佢估認證

面對高級紅, 就要分清楚, 邊D 係啱, 邊D 唔啱
唔好比佢帶住走,
通常高級紅, 就係講大部份人認同既人, 黎博你信心, 然後係關鍵時刻, 就PIN 你去另一邊, 港豬好易比人PIN 到

我只會對藍屍講沈旭暉既野
對住黃絲, 我建議都係要獨立思考

我都諗緊條友噏乜鳩

你可以信相沈旭暉不過我肯定唔會信哂佢

又得支共力證

好明顯你理解錯晒佢講乜啦
佢一向都係講緊成個光復係會好漫長 成日都有北愛呢個例子黎講
同埋 佢不嬲都係主張選舉係最簡單直接而成本最低嘅抗共手段 唔應該連咁都放棄 但無叫過人投完票就去休息

我仲係P牌，冇得畀Up你

奇文共賞

沈旭暉本身就係港英同中共joint venture 嘅產品，希望培養佢出嚟作為中英雙方嘅磨合劑

佢嘅觀點同研究的確係可以將中國帶出國際，但只係呢條路唔啱中共口味，轉去一戴一露啫

原來共產黨真係唔識計死亡率

暉暉

當有人用顯微鏡去檢查一個評論人過去嘅言論，當然可以搵到好多瑕疵，甚至自相矛盾嘅内容，強如林行止，結果都會一樣…

點解？因為時局在變，此一時彼一時…甚至可能因為評論人嘅觀點在變，立場在變…觀點立場改變唔一定係壞事，喺哥白尼之前，人類相信地心論，後來大家有新嘅睇法，有咩問題？正如以前高登仔（部份係今日嘅連登仔）有唔少大中華膠，依家呢？改變有咩問題？

大家睇問題，作出分析，幾時都要有獨立思考，有足夠嘅批判性，並唔係人云亦云…認同沈旭輝過去半年屌港共嘅觀點，再攞返佢以前嘅言論嚟binC，只不過係低級嘅人格抹黑…

有理據嘅，唔該對準問題，指出佢近半年嘅分析有咩唔妥當之處，否則就算搵到佢以前嘅言論，甚至證明佢私德有失（我睇唔到），亦唔會影響佢現時分析嘅正當性。

你自己覺得你理解啱者, 係我睇你都係理解錯哂
佢係叫人投票對抗共產黨, 食黃店可以食到人共產黨投降,
結果成班連登仔/港豬, 當佢神咁拜,

我無話要反對, 我唔評論佢啱定錯, 唔想解釋, 唔想引戰
不過希望你自己用獨立思考諗一諗, 投票/ 食黃店, 係咪真係贏到共產黨

P.S 佢認為大部份既光復香港係: 一國兩制

建議你重睇一下佢既訪問

連登好多呢種諗法既人
叫人做埋B/C/D/E/F/G
就話你姐係叫人唔好做A

然後大家永遠都只可以做A

大灣暉只係一個極度現實嘅人
由佢提出離岸建國嗰陣已經係咁
中共留島不留人？咁咪海外建國因為唔夠中共打
無能力離開？咁咪加入大灣區，因為同支那嘅integration已經無辦法避免，不如快啲加入大灣區等香港人係入面多say啲

呢度嘅獨立思考定義係包拗頸

你要think outside of the box, 投票贏唔代表贏, 投票輸唔代表輸, 叫人投票同叫人唔投既論調無錯都有佢既基礎, 但你退一步諗香港人既長處從來都唔係政治鬥爭, 因為你投票贏中共會用更多新奇方法黎強姦你, 你投票輸中共依然都係強姦你. 香港人既長處係錢同埋得到外國信任, 好似宋朝不長兵馬長貿易, 佢就唔同周邊國家打, 先繳歲幣, 再用雙邊貿易優勢賺白銀, 鑑古知今, 香港人建立既所謂黃色經濟圈要推而廣之, 用錢同外國關係抗擊中共, 方為上策

或者佢覺得班白衣人係:

1)無意/唔覺意打人...
2) 用藤條/水喉通都唔暴力....

即係加入狗隊, 令狗隊變黃既道理一樣
我地係要光復香港, 唔係光復大灣區

中共好驚囉，又抺黑了，有冇第二招

不如你分清楚necessary同sufficient condition先再講啦

但點都好 我認同任何情況下都唔可以不經分析就盲信任何人講嘢 呢啲應該係睇完當inspire然後再去思考

係咪克林信大學嗰個

我無唔贊成投票,
不過唔認為投票可以光復香港,
不過沈旭暉話小圈子選舉可以舉到自己人出黎

正如, 我覺得食黃店光復唔到香港,
不過我一樣會食黃店, 唔食藍店,

我只係建議大家獨立思考, 唔好比高級紅講兩句, 就PIN 走哂
唔洗講咁多廢話黎追擊我

你唔能夠否認，同為黃絲都有能力差異

yep

徐家健仲要幫蘋果寫稿

不過永遠寫到1999

其實篇文好hea
求其話你未必啱就算
冇真係求證係錯

咁的確係國家行為喎，盲嘅都知中聯辦落order, 林鄭，警犬，鄉黑聯手

睇完都唔知佢up乜9

連登成日話一堆所謂騎牆/雙面人 永遠都唔會係同路人 唔會信佢地
但你就講左一樣好緊要既野
你要拉攏對家 有佢地既言論帶風幫手好緊要

有利你既你唔用 一味玩批鬥 仲話獨立思考?
如果個個唔係沈旭暉 你就又變左可以信晒佢? 就唔駛獨立思考?

你唔認同？中聯辦假嫁？

你可以當佢神咁拜
至少我抱住質疑既角度去思考一個紅背景既人
我唔認為我唔識分佢講既野 不過講得多只會引戰, 我都唔想同連登仔解釋咁多
明既會明, 拜神既繼續拜神 然後大家返去22年前抗爭方法

大家可能覺得共產黨手法好底庄, 只係大家太睇小共產黨, 太睇小敵人

沈係學者做世界仔一直都知，同埋佢有條線
大灣駒一直話自己本土派喎 個轉變會唔會太大？
撐送中 廿三條 點都唔係同路人啊 反送中頭一排唔敢出聲，見多人撐又走出嚟抽水

前面都叫有d意思叫人小心提防沈教授
但一講721嗰段就已經完全露哂底
我唔明721嘅性質點樣唔符合佢自己引用嘅標準

五毛其中一個手法黎：）

統一戰線玩法 玩極端主義 玩背景抺黑 玩模糊焦點

目的只有一個 等大家變成一盤散沙

平時生活工作上都有呢啲人 最討人厭就係令你覺得好麻煩既人

6號—》李夢璣—〉沈旭暉

對呢啲問題最好就係冷處理 再支持番啲實際行動/真正時事

已經block 上面條友

【珍言真語】（字幕）徐家健教授（4）：政府打壓黃色經濟圈適得其反；港府不挑釁，經濟會轉好；特朗普簽協議對香港的經濟有正面影響。｜

未睇, 但係睇Title 講D野都好泛民下..???
轉個頭又追打沈Sir , 係咩玩法...

照咁講其實做乜都係贏唔到中共
打又唔夠佢打、錢又唔夠佢多，疊埋心水共享大灣區榮耀就算

睇你點睇連登呢個地方
如果你覺得連登係藍屍/ 港豬地帶, 我支持用沈旭暉言論去吹奏
但如果連登係本土派, 正常人聚集地, 我就會叫大家獨立思考, 唔好吹奏高級紅

獨立思考係應該係所有人, 不論佢咩背景
沈旭暉 (OR 路人甲乙丙)表面係黃,. 實際係咪黃, 無人知, 所以先要獨立思考

冇人話過一國一定係中國

講野1999 有論點有論據無論證 一堆字放埋一齊但唔知有咩關係

Same here, 我睇佢呢段都諗左一陣，明明無錯既野佢話人係語言偽術，到底佢有乜問題

多謝highlight 埋出黎

好鍾意聽沈旭暉講嘢

你可以咁做, 但我唔會放棄
至於點做, 就係極限哋去做一切抗爭, 國際線, 罷工, 遊行, 開花, 文宣, 乜撚我都要參加。
不過我唔覺得食黃店同投票係屬於抗爭

睇最近個集喱show有訪問佢，佢都有交代過自己背景，睇完可能每個人對佢有唔同定位，但佢真係個好頭腦清晰嘅學者，都不妨一聽唔同角度。如果因為佢背景紅就將佢定義藍我唔同意，如果因為一句大灣區就定義佢藍我都唔認同，佢或者唔係推舉本土主義、而事實上如果中共唔係咁仆街嘅話每個城市同鄰近地方有經貿發展都係好事。佢會講呢番說話係基於佢嘅國際觀，我相信佢係黃。亦都唔覺得需要捉鬼

被統戰

姐係721係國家行為

支共開始急了

佢up乜7
恐襲就恐襲啦

Agger以前都會聽下佢 但未有反送中前佢乜都屌 見風向變又改立場 就唔想再睇佢

坦白講,
我覺得沈旭暉講野好有POINT 架,十句有九句, 我都心悅誠服
不過咩叫高級紅? 咁易比你睇穿, 就唔係高級紅
我唔係話要挑戰佢, 唔係要捉鬼,
不過真係要小心分析每一句, 唔好輕易信哂囉,

佢呢篇野入面既argument唔強
美國流感病毒集合個argument只係捉字蝨
對於死亡率個批評係岩既，多d確診亦會引致多d死亡case，對死亡率影響反而不大
至於terror attack佢提既定義，似乎721都中，有against冇份join遊行既人

但屌沈既第一段我覺得好強
政府提出送中條例後仲聽到佢言之鑿鑿叫人去大灣區發展
為國家出力，又話要去新加坡唔返香港
突然180度立場轉變
連衛兵咁撚鐘意對住D講飲講食講打機既KOL都要捉偽黃
沈先係真正值得提防，佢影響力大太多

相信元朗7．21事件是恐怖襲擊的港人，跟形容「反送中」運動中黑衣人就是恐怖分子的人一樣，都是放棄了與國際接軌。

鋪排左一篇文其實就係想幫721洗白
可惜打得出呢句說話就點都要現型，點扮都扮唔到

其實除左非國家行為
全部中晒

其實不嬲都係咁，從來無人先入為主覺得淨係做一樣野就可以一步登天，如果唔係香港都唔會由6月9日演變到今日咁

佢話沈生打漏病毒兩隻字
多種流感病毒-->多種流感

拜你個頭，明明自己誤解人地講咩就話人地拜神

反而唔明點解連登咁多沈打手
條友咁轉身法都當係同路人
咩玩法

話721唔係恐怖襲擊但講完啲準則就中晒，條友做乜鳩

邊撚個除褲教授？無人識嘅？

珍。沈教授用咗佢最後一次轉肽機會，企香港人嗰邊

睇你點定義「抗爭」啦
我就簡單啲 只要影響到支共入侵香港嘅行為都當成抗爭

黃色經濟圈減低支共以經濟手段長期操控香港商界嘅能力
投票就增加咗支共以港共作為利益代理嘅管治成本 例如區選結果間接令支共連換林奠嘅能力都無 如果立會過半效果更顯著

正如上邊巴打所講 做A唔等於停BCD 只要ABCD都一齊做 其實又有乜問題呢
無

幾多歲呀 仲玩捉字蚤

黨認證

比粒膠你, 天才

你留意下佢個背景
父母係咩人，你自然會知佢咩料。

徐家健唔係同燒山好fd嗰個經濟學教授咩？
點會幫港共維穩架？？？

上面3個中，下面中2個，點樣唔係恐襲

接受現實啦，你要抗爭就要有資源，而黃色經濟圈同選舉係爭取資源既最直接方法
而且雖然係小圈子，但立法會的確有佢既影響力
你諗下點解梁天琦話要爬都要爬入去立法會
我都覺得好左膠亦睇唔順眼，但總要有人做

曲線話俾大家知721係恐怖襲擊

用心良苦

徐家健在害怕沈旭暉。

都唔佢噏乜，拉！

比共匪批鬥
即係做岩了

投共都可以有良知

冷處理就得

二百萬人咁多
夠人力咩都做晒啦

除咗呢位徐教授之外
經濟3.0其他嗰兩位教授都唔係好鍾意沈旭暉
佢哋之前都有寫過文串佢

不過佢哋三個應該唔係紅底
應該純粹眼紅沈旭暉同睇唔過眼佢成日扮晒野

721前我憎佢同憎cctvb一樣，但依家我覺得佢明明確確咁take咗side，呢樣嘢係返唔到轉頭

反智，因為有實證研究經驗的學者都知道，根據一套常用的統計數據Global Terrorism Database，恐襲定義要符合三大準則：（1）有意；（2）暴力；（3）非國家行為。再加上以下3個條件中至少兩個：（1）行動須有政治、經濟、宗教或社會目的；（2）目標是針對大眾而非直接受害者；（3）行為屬國際人道法所不容。換句話，什麼「無差別襲擊」等等，統統不在考慮之列。

條友打完有冇自己睇一次先

做A, 我覺得要做BCDE係正常
我講咗, 我支持食黃店, 同投票, 不過唔認為係抗爭
呢個就係點解咁多連登仔屌我既原因
「我食黃店抗爭呀」
「有200萬人投票泛民陣形, 即係有200萬人抗爭 」
無出黎遊過行, 罷過工, 文宣過, 講乜撚野抗爭 , 可能我唔係港豬LV

P.S 我唔覺得投票可以增加共產黨成本, 我只係覺得共產黨要出手搞立法會, 係一件好容易既事, 例如早幾年既DQ
例子: 星火被封, 係一個好明顯既例子, 對家無底線無恥, 你按佢遊戲規則玩, 死鳩緊
不過唔想講太多, 一陣連登軍又屈我五毛弱智

班藍屍一直講大話
扭曲到件事係「元朗原居民為保衛家園，免受林卓廷帶人入元朗破壞，先無奈集體反擊」
當然
一睇時序同片就知係鳩噏
但藍屍圈係不斷重覆呢個大話洗班廢老個腦
連黑警鞋抽江都係咁定性件事

依家邊個當佢神咁拜啊

係中共驚撚咗佢喎

我唔憎佢, 不過覺得要小心思考佢講既野
我係連登叫大家獨立思考, 係會比人屌到爆
自己睇我上面D回覆

沈旭暉變色龍係值得屌，但呢篇文嘅議論水平真係... 經濟學者要練好寫文章嘅水平同組織

push

中共驚咗佢? 係玩膠定真心?

支持黃店

睇左成篇文都唔知佢UP乜
冇邏輯冇論述

敵人反對的

自己睇清楚我講乜
我係支持食黃店, 入立法會
不過唔認為係屬於抗爭範疇
我認同梁天要入法會, 唔覺得佢係左膠

遲早連登仔覺得唔亂拋垃圾, 孝順父母都係屬於抗爭

就算佢係牆頭草
都應該諗方法令佢植根我地呢邊
所有既力量都係力量
我係打手我死全家

其實徐褲呢篇無講錯

同意呢個pobt
用佢的方式 係佢的facebook 到上綱上線
有無得唸？

全部中撚晒

由屌徐生變咗屌沈生
分化撚全面進場

中聯辦多謝返你

佢寫撚到
我完全睇唔明邊part係佢個人意見咁滯

以前仲諗信唔信沈旭暉，依家有共產黨攻擊可以all-in

大灣駒自己先真投共

呢條乜教授連基本醫學常識都冇
流感向來都係多種病毒集合㗎啦
流感有n 咁多隻病毒，每年流感季肆虐嘅病毒都唔一樣，所以每年流感針配方都唔同
武漢肺炎大家都公認係 covid-19 呢隻病毒引起

咁嘅學者收皮啦

其實佢7月之前不嬲都比兒登叫佢做大灣暉

上面隻我係雞蛋一早block 撚咗

早知唔理佢

駒爺個款點睇都似5毛啦

徐副教授，你自己都係團結香港基金啦
話人變色龍得啖笑

我叫大家獨立思考, 小心思考沈旭暉講既野
我就變咗分化撚

佢論據:
沈生話有多種流感
但(一個?)流感由多種病毒集合而成
即係只係一種流感多種流感病毒

好撚小學雞

依個真
點極唔撚明

咁佢721前係抵屌嘅，紅底&騎牆&犬儒&放負&吹奏大灣區通通有齊

不過依家我信佢係自己人囉，人係會進化

咁佢都無話過食黃店投票係抗爭，佢只係指出個事實係食黃店投票係有佢既價值同可能性，完全唔明你屌咩

支持兒登仔BLOCK 我 我可以慳返D 口水

Love the title ...

其實我屌咗乜你自己睇返佢以前講黃經濟圈既論點, 講到可以食窮共產黨咁
我只係話佢吹奏食黃店, 投票 , 我唔覺得係屬於抗爭
一班連登仔就走拜沈旭暉, 覺得佢係自己友

根本每個人都要思考
唔係每個自己人講野都要言聽計從
又唔使話特別提防邊個

兩個都信唔過，我覺得

同聯辦換完人無耐就咁多呢啲

你可以覺得佢自己人 不過我唔覺得係
都係嗰句, 最應該要小心既係: 高級紅

姓徐呢條友係乜水，未聽過

沈旭暉就識左好多年

好簡單
佢講得有道理有inspiration
大家自然會buy
講得有問題就算黃絲都比人屌（e.g.民主黨，黃之鋒）

黃定藍唔係淨係睇背景出身
係睇意識形態

然而，影響力是把雙刃劍，相信元朗7．21事件是恐怖襲擊的港人，跟形容「反送中」運動中黑衣人就是恐怖分子的人一樣，都是放棄了與國際接軌。

前文後理 講緊乜

淨係沈旭暉既背景, 佢以前講既野, 就要特別注意
習大大講: 食黃店可以打倒共產黨
連登仔: ON9
沈旭暉講: 食黃店可以打倒共產黨
連登仔: 無錯, 因為有一萬個原因

想出名都唔係求其9up 啊

唔好唔記得葉虎，中聯辦

咁先係最危險, 亦都係高級紅, 共產黨, 最識玩既野
講得好聽少少, 成班港豬鳩沖埋去, 諗都唔諗

點解沈旭暉會喺連登升上神枱

咁你咪去幫襯藍店 福建鄉黑囉
佢講野岩聽就有人跟架啦
唔通佢話食屎可以抗共都有人跟咩
使乜你係度單單打打

第一眼睇到就同你諗同一樣野

個個都以為佢係因為721先轉立場
其實呢個講法唔正確
追蹤左佢幾年
佢一直都係黃底，只係為左行中間路線
想從呢個路線改變香港氣候
721同班團隊一致認為，香港政府無得救，
果斷放棄

「(3)非國家行為」都中？你當中聯辦何君堯透明？

至屌鬼係臨支支TVB拍雜種廢炎至自爆個昆C9廢老故仔，隨時完全又係狗政PR屎片劇本囉！！

幾年前已經有睇徐教授啲文章。
我想講佢嘅寫作技巧真係差，成日有好多唔關事嘅多餘文字。到咗真係需要詳細解釋的地方又跳得太快。

你依個舉例柒到仆街喎

大家人幫襯藍店, 不過唔係我啫
我係話佢係高級紅,
你就用食屎做例子, 証明你智力有限
知唔知咩叫高級紅

沈旭暉以前又真係世界仔兩邊企
但慶幸佢今次選擇左我地呢邊做同路人

投票贏唔贏到我先唔係到講，但黃色經濟圈的確有佢既威力，但個威力唔係話可以食窮共產黨
不過咁的確咁唔係抗爭，我亦唔見有人講過係
至於拜唔拜就見仁見智，岩聽咪聽，無需要個人崇拜，我亦唔覺得咁係拜，如果佢聽日又去吹奏返大灣區我相信連登仔一樣會去屌佢

連登仔就係咁柒淨係識講「敵人反對我擁護」
有冇諗過對家都知呢樣野, 用呢樣黎PIN

其實係State Terrorism.
中共，中聯辦，港共，黑警都有份策劃件事

唔好忘記打999無人聽，警署關門，黑警調頭走，唔走村睇唔到攻擊性武器

咪係囉
你有你既諗法, 我有我既諗法
如果你追POST 夠貼, 我由此至終, 只係叫大家獨立思考, 就比人話我係分化撚
到底我係弱智五毛, 定係鼓勵大家思考係錯

沈旭輝條牆頭草都有中共認證

黨媒認証！此地無銀三百兩！沈旭暉係真手足！

佢質疑沈旭暉嘅理據仲薄弱過沈旭暉寫嘅文

維穩比藍絲睇？
篇文好弱智
啲 point 輕鬆 KO

睇到「美國流感」語言偽術個part真係人唔笑狗都吠
點睇都係你細菌同病毒比較係語言偽術呀？

呢啲藍屍文唔需要認真咁睇，因為一認真思考佢講乜，就會發現唔知佢講緊乜

由““香港再無中間派””果篇文開始
沈生已經放棄左無謂嘅爭扎啦

我覺得係你詞不達意
又或者咁講，你d結論跳得太快，如果講多幾句解釋詳細d會令人易明d，可以改善一下
btw，其實你同沈郁輝既論點都唔見得差好遠，最大分別咪就係佢覺得選特首有機會贏，然後改變到個政局，你就覺得無可能啫
但佢亦無否定過街頭抗爭既重要性，只係可能佢自己知自己事，唔熟呢方面就廢事獻醜啫
老老實實，講上街抗爭我諗我同你仲熟過佢，我又真係寧願佢唔講，講返佢老本行d政局分析

冇細睇哩篇
上一篇我覺得垃圾嚟

反駁徐家健同周顯 對 沈旭暉既批評 —- 究竟係邊個唔識經濟學？

根本一直以來就係呃你哋玩泥漿
只不過連登仔都算半個玻璃心介意人地「秒殺」

你連投票都唔贏外國勢力點搵方法介入？
而家區議員一戰起碼令全世界都明邊一邊先係少數派
你見藍絲都唔敢再講“沉默大多數”啦

too long

唔係我詞不達意, 係連登仔唔鐘意考慮, 搵到神黎拜, 就一尾拜, 見到共產黨屌某人, 就當嗰個人係神, 無諗過共產黨都識彈出彈入

所以我叫大家獨立思考, 睇返佢既背景, 以前既言論 (1-2年內) , 我唔會覺得佢係自己友
之後要點決定, 就係大家自己諗 (獨立思考)
就比人屌我係五毛分化
屌我嗰D 係咪鼓勵大家唔好思考

戇鳩,
我幾時講過唔投票, 你假設我係白兵

其實一邊講批判思考
一邊將唔同標籤貼上去
又神又高級紅
最有bias 去做判斷反而係你自己

覺得佢咁講係因為要開飯啫

原來我覺得佢係高級紅都唔得
要同連登仔一齊拜大師先叫無偏見

呢句啱聽, 收得錢就要做野

相信元朗7．21事件是恐怖襲擊的港人，跟形容「反送中」運動中黑衣人就是恐怖分子的人一樣，都是放棄了與國際接軌。

條友傻的嗎
唔識醫學嘢咪出嚟獻世啦
係啲咁小學雞地方攞嚟拗，只有偉大祖國嘅偉大學者先做得到

港豬就基本上唔會做批判思考
會去睇沈生d野 都難d叫港豬喎

大把港豬睇，信不信由你

乜水嚟？
阿豬阿狗都要回應咩

和四個特首商榷：我們應怎樣「討論」填海？

民間特首劉德華被民間網友狠批「多年形象，一鋪清袋」。林超英認為2000公頃人工島是一場可能「一鋪清袋」的賭博。把政府全部儲備去建人工島就必定「一鋪清袋」嗎？

善忘的香港人，相信早已忘記了特首林鄭月娥在競選時強調她管治新風格的兩個元素：其一，公眾參與，與民共議；其二，實證為本，力求創新。前者，確保政策制定過程中，廣開言路，充分聆聽及吸納社會各界，特別是相關業界持份者、前線同工和青年人的意見，凝聚社會共識；後者，以客觀研究和實證為基礎，從事實出發，憑著力求創新的作風，持續檢視現行政策，識別及利用可以提升政策效益、擴闊實施利民政策的空間。

剛結束的土地大辯論，算是做到了「公眾參與，與民共議」。然而，共議後不一定能夠取得共識。另外，所謂的共識有時亦不一定符合經濟效益。以填海發展東大嶼為例，雖然民間特首與首屆特首取得共識，民間特首卻被民間網友狠批「多年形象，一鋪清袋」。當怎樣與民共議也得不出民間共識，實證為本的角色變得更加重要。

實證為本，是以實證為基礎去分析政策效益，亦即是經濟學的成本效益分析（Cost-and-Benefit Analysis）。論成本，被狠批「一鋪清袋」原來不止民間特首劉德華，林超英便認為2000公頃人工島是一場可能「一鋪清袋」的賭博。林超英估計興建人工島的費用至少7000億元，比團結基金的估算造價高。

然而，把政府全部儲備去建人工島就必定「一鋪清袋」嗎？成本效益分析，要計「捨」的成本，亦要算「取」的效益。填海的效益，林超英不知道，劉德華亦不知道。但至少，劉德華知道「取捨在所難免」。「實證為本」之所以重要，便是因為它能夠客觀地量化「取捨在所難免」。不要誤會，我並非盲目支持政府或團結基金的建議，我想說的是沒有填海效益的估算（當中包括賣地收入等），計劃究竟是「可取」還是「一鋪清袋」都是沒有客觀基礎的有斷估冇痛苦。

比上屆政府優勝，現屆政府至少在民生議題上懂「取捨在所難免」的道理。一個說「為人師表者就應該拿出一如反對吸電子煙的態度，反對『港獨』」，另一個話「完全禁售危害較少的電子煙，會衍生其他問題」。小至規管電子煙，大至增加土地供應，林鄭要實踐她的競選承諾，拒絕民粹，以客觀數字向市民提供所有政策成本效益的證據。

你睇清楚佢啲立場未!?
徐副教授一年前已經用CBA黎做學術包裝 喺明日大嶼問題上幫林奠奶到雪雪聲啦

你覺得佢既論述有問題
用理據去質疑先至係批判思考

要去查背景貼標籤 去玩誅心論
就無謂啦
又唔可能得出咩客觀結論

不過佢提出呢樣野都無太大迴響
一黎香港人仲未有執政意識
二黎叫人掉低香港走左去,有好多人都會唔捨得唔甘心

沈旭暉變黃主要係中共係條例方面過左佢底線 依點同毛漢細佬轉變都係一樣 其實佢係6月9已經表左態 只係721更加強化立場者

徐子健擺明維穩架啦on9又出來R撈

睇下佢上杜文澤個訪談，羸小圈子只係其中一樣野要做既。佢在節目有暗示過中共一日仲存在，香港唔會光復到。

721唔係無差別嘅話
911都唔係啦

沈旭暉真係信唔過過喎，條友2014出賣過我哋一次啦，依家博人唔記得姐。

我都唔明

前日6號，尋日eeetv，唔知今日係咪沈生

徐褲教授寫得懶係尖酸，
但無 point，成篇文好悶睇到一半想瞓。

家健喎
子健係踢走tree gun嗰個喎

他真係唔識，人地美國個pool,大咁個probability米準d,你中國又個pool線，又 瞞報死亡 數字，所以話得3%係小左，可能真正上有更多，但他就話咩一炸廢話，講當漏網之魚的死亡率比原先公布的死亡率低，實際的死亡率才會下降，現在就係死左唔公布丫ma,而且，當你全部 數值都係真，你死亡率係3%,美國係0.05%,咁就 解釋到啲點解啲人唔驚美國流感。
他成段都唔知講咩

「相信元朗7．21事件是恐怖襲擊的港人，跟形容「反送中」運動中黑衣人就是恐怖分子的人一樣」
有無解答，咩邏輯

齋打後生仔大肚婆女人咪唔算無差別

你叫佢自己棟高個枕頭思考下，有咩人可以叫得郁班有勢力背景人士出動先啦，牛頭角順嫂叫唔叫得郁阿學者？

拒絕吸納轉軚嘅力量,必然失敗
利害一致點解唔可以做朋友?

佢從來都無諗過客觀，總之唔同意佢就等於唔係獨立思考

咁點先羸到共產黨

你講緊睇聽劉細良嗰班港豬？

呢條垃圾 chi na流感死8.8萬人啊 出聲未啊 dklm

其實民主其中一個先決條件係要有民智
咩係民智呀，每個人都肯用腦諗下有自己既判斷
沈旭暉上社生節目唔代表佢就係黃㗎，沈既諗法代表住一班香港所謂精英階層諗法
好明顯，依一刻佢地呢個階層都係被中共迫害緊所以可以同到我地同路合作
長期抗爭大家應該預左㗎啦，唔係真係諗住第一日打倒3萬狗隻第二日佔領廣東省第三日攻上北京佔領天安門
立法會投票功能組別投票，票就要用嚟投既，港共要出陰招先有noise先令大家道火繼續撐落去㗎嘛

獨立思考話「唔想同人講咁多」
我屌你啦

記得quote 返話我剩係識屌你話我唔理性

佢只係講緊現實情況循序漸進
唔同9叫幾聲香港獨立全黨死清光就贏到？

邊個講話要有民智。。。

咁民主應該係點

大灣暉

由除褲教授自己打飛機啦，反正同冇腦嘅人講邏輯只係肺噏

正式擺脫「大灣暉」標籤了yeah

無所謂先決條件，簡單嘅就你自己睇wiki, 難少少就睇多d書

想屈做共匪雙頭蛇都唔得

六月起all in黃絲

光復咗香港之後一定要將所有有份參與721恐襲嘅人，無論係古惑仔定係幕後主謀，都要連根拔起，以戰爭罪行審判。當日嘅血債，就用佢哋嘅血嚟償還！

正確的社會科學答案，其實要比較武漢肺炎與美國流感的社會成本。首先，有疫苗仍有成千上萬死亡個案，可解讀為：（1）疫苗未必有效；（2）疫苗的副作用或其他成本導致未有全民接種；（3）未有足以廣泛使用的有效藥可治。正所謂「七孔流血還七孔流血，死還死」，因染病引致不同程度的生活質素和生產力下降，都各有其社會成本。過去數十年健康經濟學估計，美國人的「統計生命價值」（Value of Statistical Life）平均約為700萬美元。不同程度的生活質素下降、工作能力喪失、額外醫療成本等，同樣有數得計。因此，當兩種病毒對感染者造成不同程度的長期損害，它們的社會成本不一定是較致命的高。

睇到呢段已經唔洗睇，仲爭拗緊美國流感vs武漢肺炎

閱讀理解問題？

““佢到依家仲係鼓吹: 贏小圈子選舉, 贏咗, 香港就光復到””

我話連投票都投唔贏
意思係如果連選舉都未贏，未show到俾人睇真正大多數係邊邊，咁就一定唔會贏

唔代表贏到選舉就一定代表之後能夠贏

A + C -> B
A 係B嘅必要條件
但唔係一達成A就一定可以得到B，仲要有C

佢O既光復香港同好多連登仔O既又好唔同.. A definition to different people 各取所需啦

屌你玩偷換慨念

人哋係講緊死嘅唔上報，冇死嘅先上報咪可以調低個死亡率
講乜撚漏網之魚

邏輯上，剩下來的比例必是100%。相信37%會變成約50%之說，是沒邏輯的低級分析。

咁都有得拗.....莫非佢係弱智既?

其實我唔覺得徐教授係共諜咁誇...
不過 to be honest 佢都係返去研究經濟啦..
講公共財政還可以.. 但一帶入政治...
google check 幾個 definition 就想搶 sound bit 就真係可以節省少少

睇嚟佢唔想再喺美國做嘢，想報名永久加入大灣區

沈根本一向都係藍
只係逃犯條例同之後嘅事 荒謬到撐唔到

徐家健=雷鼎鳴 年輕版？

死亡率嗰句唔係「不少中國學者又強調」嘅嘢嚟咩？關沈旭暉咩事？

事實上，唔少中國「學者」同藍絲五毛都話症狀輕微嘅患者由於資源緊絀而未有機會試驗，所以現時死亡率係高估咗，而未來隨住疫情緩和佢哋就有機會試驗，死亡率亦會下降，跟住就可以「放鬆」喇。

但沈旭暉就認為即時未來死亡率下降都唔能夠掉以輕心，因為「武漢肺炎至今無疫苗可用、未有足以廣泛使用的有效藥可治，總體風險就比美國流感大得多」。

換言之，徐家健嘅批評根本無關痛癢：中國「學者」嘅估算係咪正確，同死亡率下降後可否放鬆無乜關係。

咁究竟重點:

如果沈旭暉同神駒都真係曾經講過大灣區係福地, 叫人去發展嘅 類似言論

原因係乜?

吸納唔等如要吹奏
佢明顯想起黃色經濟圈大台
下次佢再轉身又點？

呢啲古惑仔
你信佢會植根你嗰邊？

我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。

點吹奏姐又？
佢自己有咁多間餐廳，你睇下走去轉身會有咩後果？

有影響力嗰個係佢唔係你，有人吹奏只係呢個社會常見嘅劣根性慣性去神化expert，鄺神GPhone夠俾人吹奏啦，難道你又唔驚佢地轉軚？

你屌鳩班冇思想嘅羊群有咩用

由37去到100，途中經唔經50？

沈旭暉唔係長頭草咁簡單，佢成個背景同學者生涯，直頭寫住「地下黨員」四個大字係額頭咁制。我地同共產黨鬥緊，拜托唔好咁天真信呢d人，仲要覺得自己可以利用佢？佢一刀桶死你。

半年前已經明刀明槍桶左你一刀大灣區充滿機遇、雨傘後聲稱心灰移民退出香港散播失敗主義、2012立法會選舉又桶左黃毓民一刀幫傳統泛民護航......你仲想「利用」佢幾多次？

天琦都係新移民啦,咁佢捅死左你未?

首先我覺得要明白好多精英其實都係咁嘅態度
佢埋來係利益又好,真心又好,都係考驗緊呢個運動有幾大嘅排他性
林鄭有叫過佢埋班做野,佢唔玩
然後就俾人話佢黃底係咁俾人啡,然後就令佢日日都直線抽撃
佢叫你制度內抗爭都係一個方法,因為國際現實就係唔會咁易俾你光復到
如果唔係加泰點解到宜家都仲要抗爭
佢只係呈現個政治現實俾大家知,香港要存活就要識得喺中美角力中間搵著數,如果唔係死幾多黑警都唔會光復到
兄弟爬山,你唔信佢咪唔好跟,但唔可以忽視佢嘅影響力,事實上係可以利用,
一味話人Track record唔好就忽視佢嘅影響力帶來嘅利弊,其實咪又係變返捉鬼遊戲?

Kevin Tsui 唔係老蕭啲黨羽？點解變咗連登仔口中嘅中共代理人？
利申：雨革嗰期佢容許（甚至鼓勵）學生罷課做正確嘅事

有幾多人無睇篇文，見係插大灣暉就俾正評

二百幾你文盲

連衛兵係咁上下智力水平 撐大灣暉撐到傻撚左

老老豆豆
我認為阿徐副教授寫呢篇文唔係因為藍黃之分
純粹係象牙塔內嘅爭執，原因可能係唔抵得mk沈以學術之名做評論做到出晒位 (徐生個專欄經濟3.0都有另一個教授寫文屌過mk沈)

事實上象牙界都有唔少人屌過mk沈無學術成就 世界仔得把口無料到，不過阿徐副教授呢篇文明顯就弄巧反拙結果出嚟貽笑大方啦

利申：有留意開經濟3.0個專欄 阿徐副教授同另一位都稱不上係藍

藍絲個argument唔岩
有輕微染病既check唔到
同樣有d病死左既人都check唔到
比例都係冇變

其實...我睇唔明佢d 邏輯up緊乜春，係咪我問題
佢提出嘅恐襲定義同721件事完全符合，一群有組織攞刀隨機襲擊市民嘅人明顯「有意」「暴力」「非國家行為（面上絕對無錯）」，
另外3項條件中的2項：行動有「政治社會目的（鄉黑警合多到唔使講）」、目標針對「大眾（一般市民）」、行為屬於「國際人道法不容（衝突各方在任何時候均應將平民群眾與戰鬥員加以區分，以避免平民群眾及其財產受到傷害。）」
就算唔承認有政治社會目的，除非佢曲緊話係「國家行為」，唔係都完全符合緊佢自己講嘅條件。

自己話緊美國流感係多種病毒集合，又diu 沈指美國流感係多種流感集合，其實一般邏輯上都無錯，流感的確係病毒，想傳達嘅嘢概念上理應都一樣，只係用字不同。

所以到底係我閱讀理解同邏輯唔好，定條友有問題

呢個真係第一次聽
佢肯定唔係行內最頂尖 但有堆上過1st tier journal嘅文再加埋30歲就喺香港升到全職associate professor都好難稱得上無學術成就啊

btw 不過有班「學者」好鍾意用peer review嘅呎去衡量啲俾行外人睇嘅評論

不過講還講，要相信沈都係d有保留比較好。大家自行判斷，當盟友還當盟友。篇嘢開首講嘅嘢都係真，呼籲人返大灣區發展之類。佢始終係個利益人（食飯為先）。

呢個係我識有象牙界朋友對mk沈嘅評論
所以睇得出徐生呢篇文都係想以學術角度嚟抨擊佢
不過好明顯失手

原本沈旭輝個意思係
等同37%嘅人數變成50%嘅人數
除褲就當真係講50%
除褲理解能力有問題？

原來你係咩都要跟書自己唔會有任何諗法既人，咁我解釋下點解我覺得要有民智
集體決定容易因為從眾效應用咗感情判斷，依加既民主制度設立代議士，市民淨係有投票權決定邊個從政但冇權決定政策政治方向其中一個原因就係防止集體決定帶住成班人死
一人一票定呢加民主代議睇你覺得邊樣好同邊樣係真民主啦
我覺得行真民主應該一人一票去決定成個國家行既方向，而且香港又唔係太大人口多既地方仲要吹到平均智慧全世畀最高
咁一人一票當然要求投票既人諗清楚點解支持點解反對而唔係盲目跟從，唔通成班廢老掌心雷真係叫民主咩
廢老其中一個特點就係個腦諗得太少太睇眼前利益，依一刻掌心雷廢老對比我地呢一代民智邊一批人高啲
一人一票，高民智大家投之前諗清楚支持定反對，大家一齊去決定成個國家既未來，我覺得呢啲先係真民主喎
代議制其實應該只係過渡

仆街 上過條友ECON
原來共匪黎

我都好認同你嘅講法 觀望態度囉

Yep我都覺得係
呢到唔知幾多人有留意徐生
呢篇似係屌柒沈生作風多d
同埋沈生d學術文我就唔知
佢d fb 社論 有時又真係有d乜都炒埋一碟等行外人以為好有料好有道理咁
佢後物質主義嗰篇都比人屌

和四個特首商榷：我們應怎樣「討論」填海？

民間特首劉德華被民間網友狠批「多年形象，一鋪清袋」。林超英認為2000公頃人工島是一場可能「一鋪清袋」的賭博。把政府全部儲備去建人工島就必定「一鋪清袋」嗎？

善忘的香港人，相信早已忘記了特首林鄭月娥在競選時強調她管治新風格的兩個元素：其一，公眾參與，與民共議；其二，實證為本，力求創新。前者，確保政策制定過程中，廣開言路，充分聆聽及吸納社會各界，特別是相關業界持份者、前線同工和青年人的意見，凝聚社會共識；後者，以客觀研究和實證為基礎，從事實出發，憑著力求創新的作風，持續檢視現行政策，識別及利用可以提升政策效益、擴闊實施利民政策的空間。

剛結束的土地大辯論，算是做到了「公眾參與，與民共議」。然而，共議後不一定能夠取得共識。另外，所謂的共識有時亦不一定符合經濟效益。以填海發展東大嶼為例，雖然民間特首與首屆特首取得共識，民間特首卻被民間網友狠批「多年形象，一鋪清袋」。當怎樣與民共議也得不出民間共識，實證為本的角色變得更加重要。

實證為本，是以實證為基礎去分析政策效益，亦即是經濟學的成本效益分析（Cost-and-Benefit Analysis）。論成本，被狠批「一鋪清袋」原來不止民間特首劉德華，林超英便認為2000公頃人工島是一場可能「一鋪清袋」的賭博。林超英估計興建人工島的費用至少7000億元，比團結基金的估算造價高。

然而，把政府全部儲備去建人工島就必定「一鋪清袋」嗎？成本效益分析，要計「捨」的成本，亦要算「取」的效益。填海的效益，林超英不知道，劉德華亦不知道。但至少，劉德華知道「取捨在所難免」。「實證為本」之所以重要，便是因為它能夠客觀地量化「取捨在所難免」。不要誤會，我並非盲目支持政府或團結基金的建議，我想說的是沒有填海效益的估算（當中包括賣地收入等），計劃究竟是「可取」還是「一鋪清袋」都是沒有客觀基礎的有斷估冇痛苦。

比上屆政府優勝，現屆政府至少在民生議題上懂「取捨在所難免」的道理。一個說「為人師表者就應該拿出一如反對吸電子煙的態度，反對『港獨』」，另一個話「完全禁售危害較少的電子煙，會衍生其他問題」。小至規管電子煙，大至增加土地供應，林鄭要實踐她的競選承諾，拒絕民粹，以客觀數字向市民提供所有政策成本效益的證據。

你又有幾留意佢啊?
當年林奠搵劉華拍片hard sell明日大嶼
林超英就以oceanography角度分析 成個島起碼填到12.5 mPD以上先長遠唔會俾海水淹沒 所以咁鉅額起係不可行同無意義

徐副教授就喺AM730專欄用經濟學上嘅CBA黎做學術包裝 先屌林超英民粹 再讚劉華拍果段片有遠見 幫林奠奶到雪雪聲

前事不計
一發生反送中革命可知
沈旭暉係有良知既人

佢用gtd呀嘛

The GTD defines a terrorist attack as the threatened or actual use of illegal force and violence by
a non-state actor to attain a political, economic, religious, or social goal through fear, coercion,
or intimidation.

721：
use of illegal force and violence 中
non-state actor 中
political goal 中
fear, coercion, intimidation 中

然後七二一點解唔係一個恐襲呢？

其實我唔明做乜要捉呢個字蝨
捉咗好威？

其實搵顯微鏡睇除褲不嬲寫開嗰啲專欄
都會搵到超級無敵多嘅錯嘢
巴打講得啱係真係好cheap條友
難得共產黨搵咗個高級知識份子可以慢慢起有用嘅時候攞嚟用
點知一出手就咁鬼低招

不嬲非建制陣營都係互相討論互相思考
認同 唔使當人神咁拜
邊個k0l都係

唔識外國啲大學
不過搵下排名佢嗰間排600至到800
中大排57喎

唔太明你想表達啲乜？點解佢入到研究所？

佢寫稿咪就係話自己同milton friedman有乜嘢關係呀
同唔知邊個經濟學老祖宗又有關係呀
講完一大輪都唔知個point係乜一鳩鳩鳩鳩

養兵千日

same here.
語言偽術個位喺邊
沈旭暉講錯啲乜嘢？？？

用不推文啦

sorsorsor
我p牌推唔到文

話說你search 個排名，其實你想知乜

想知佢間大學有幾勁
唔知咩嚟啫

唔明點解寫到咁屎都仲有編輯搵佢寫專欄
貪佢學術界個朵夠香掛

其實大紀元係乜7都會搵上去訪問嘅
“中立學者”有乜出奇

佢教哩間大學姐，佢本身讀ust同university of chicago.

同埋外國大學睇綜合排名無乜意思，有啲大學有一兩科特別勁，其他好垃圾都有，話雖如此，低到咁就機會唔大。

可唔可以講下咩事

從良就畀次機會
不過要有戒心

有4點想同你講：

1）關天琦係新移民咩事？沈旭暉係新移民咩？我曾經都好似你咁吹奏佢既觀點，雨傘、魚蛋時對政府既直線抽擊，問題係佢每次呢d時期過後就會變返中立甚至偏藍。最近搞公司仲話大灣區好好，簡單講可以話佢已經呃左我兩次，我對佢係極失望。

2）唔係話要捉鬼遊戲，只係你想利用佢既話，希望你有心理準備，過多一兩年呢個運動個勢回落既時候，呢個人有好大機會突然發表「大灣區充滿機遇」之類既言論，佢已經試過至少兩次類似咁樣既玩法。究竟係我地利用佢光復香港定我地勢頹時比佢轉身桶兩刀？

3）認同你話呢個運動唔應該捉鬼、唔應該排他。但問題係呢位沈教授大半年前先擺明車馬投共，走出黎話大灣區充滿機遇。即係如果聽日湯家驊走出黎話重返泛民再屌鳩林鄭，你都要提防下佢咩料啦下話？沈旭暉明顯係一個要提防既人物，咁都唔講得佢黑歷史track record因為你地要「利用」佢？

4）推介你睇下呢篇文點樣評沈旭暉：

雨傘、魚蛋佢都係走出黎大大力屌政府，果期完左又會變返中立甚至偏藍，最近搞生意仲話大灣區好好。

跟住反送中爆發又變返大大力屌政府，過多排又會慢慢變返「大灣區充滿機遇」，沈旭暉呢個套路已經玩左十年有多。